【香港排第六】日本人票選外國美食十強 雞蛋仔缽仔糕蛋撻榜上無名

【香港排第六】日本人票選外國美食十強 雞蛋仔缽仔糕蛋撻榜上無名

今次日本樂天旅遊網票選外國美食十強，香港地道小食如雞蛋仔、缽仔糕和蛋撻都榜上無名。

香港人經常到日本尋美食，但究竟在日本人眼中甚麼才是美食呢？最近日本樂天旅遊網請當地人用自己神聖一票，票選外國美食十強，調查在4月5日至13日期間進行，訪問了1,155人，在芸芸國家中，法國、夏威夷、越南及新加坡都入圍十強，但三甲不入。

台灣以166票獲票選第一位，結果不太意外，其實日本人與香港人一樣，都喜歡皮薄餡靚又多汁的小籠包、街頭巷尾都有的滷肉飯、入味的紅燒牛肉麵、蚵仔煎和臭豆腐。意大利就以約50票之差，以119票屈居第二，這比較出人意表，可能香港人較熟悉的意大利菜就只有薄餅和意粉，但日本人就覺得卡邦尼意粉很有質感，也喜歡Tiramisu。韓風亦吹到日本，第三名是韓國，不過日本人喜歡的韓食與香港人不同，燒肉沒份兒，日本人反而比較喜歡健康的人參雞湯，而正所謂臭味相投，同樣喜歡生吃的日本人，亦有選醬油蟹。

香港似乎被冠上「惡魔之名」了，皆因香港在66票之下排第六，名副其實的「666」。以為日本人一定力推香港小食？大錯特錯了，原來日本人比較喜歡香港的魚翅和鮑魚粥，並將它們放在首選；反而最地道的小食如雞蛋仔、缽仔糕、蛋撻等就隻字不提，所以下次如果有日本朋友到港，真的要帶他們好好試試香港小食。

記者︰盧逸文

666

cc 台 :「依 1155 日本人, 肯定無係被人收買架啦」

美食天堂 都被評第 6 咋 ? 唔撚係呀 ?

仆街日本仔食過 香港啲龍津既垃圾魚蛋 燒賣未呀 ?

辣殺日本仔

食既係細個既童年回憶

日狗鐘意黎香港食咩 wfc

雞蛋仔垃圾 無技巧可言

雞蛋仔砵仔糕都係一堆粉漿開出黎。真係唔知做乜做左小食代表。
蛋撻又唔夠葡撻好食。
食魚蛋燒賣牛雜好過。

魚翅

港畜玻璃心 碎滿地

唔岩日本仔口味 問鬼佬可能就中意

想搵個唔中意食小籠包既日本人可能難過搵一個未食過魚蛋燒賣既香港人

果66人一定好富貴, 首選魚翅同鮑魚粥

小籠包同臭豆腐係台灣發明定台灣獨有 ?

鮑魚粥係真係好正
不過平民化我會揀皮蛋瘦肉粥

小籠包係上海菜
臭豆腐就度度唔同做法

得日狗先會欣賞台灣個堆改良左ge福建野

又多化學物質 邊有西方人會鐘意食台灣人野

日本人唔知點解將雞粥當左係香港既菜式

唔明酒樓點解無雞蛋仔同碗仔翅，明明好好食

有酒樓有碗仔翅的，但雞蛋仔就真係冇

連連登最憎既韓國菜都第三
叫連登仔如果面對

連連登最憎既韓國菜都第三
叫連登仔如何面對

雞蛋仔缽仔糕真係還好 太淡味

除咗撻
另外兩樣野都唔特別鐘意食
但點解冇提全世界人都指定食既點心？

今次仲要係 連登最愛既日本仔投票 , 最憎既台灣美食第一 如果面對好呢

明白既, 嗰 一千個日本人係外星人

同外國d waffle咪差唔多 冇咩特別

雞粥其實係港東菜

好食既 雞蛋仔 有好香既蛋味

好食又熱既 缽仔糕 有好香既 紅豆 / 黑芝麻 味

Wfc
以為自己邊個

我都唔知邊到好食
而家拎出去同人比較，點會好過其他地方

雞蛋仔蛋撻砵仔糕
日本都有差唔多口味嘅野無咩出奇

反而香港點心提先出奇

中日韓台一家親 慢慢圍爐吧

你咪理，人離鄉賤，物離鄉貴

出到外國整多少少花款嘢，日日排晒長龍

玻璃心已碎 估唔到日本人會投台灣野

但我覺得台狗D野真係好垃圾，又冇咩特色，香港真係好佢幾皮

咪就係得日狗先會欣賞台灣野 東亞口味
如果鬼佬都投台灣先係心碎

牛肉麵正囉清唔該

反了反了 連日本仔都反了

有冇連登仔想搞街頭外國遊客訪問 問下身處香港既遊客有咩見解？

美食天堂個朵關香港本土小食撚事咩

香港邊有野好食

有冇人覺得台灣食乜嘢都好油

好食粉漿貨日本大把
葡撻>>>>蛋撻

蝦餃燒買有阿摩尼亞味 水晶蝦 冇味 一係就強國點心

一千個人代表所有日本人對全世界小食的喜好？
咁選舉委員會都可以代表全香港人啦

呢樣真 仲要咁多年都無乜變化 反觀架仔d拉麵愈做愈出色 湯底間間唔同各有特色

認真 唔係香港人咪撚出聲啦
一早認得你個名架啦

咪係
得個千幾中意台灣咋
淨返個幾億人一定最愛香港

雞蛋仔蛋撻係劣食

理撚得你 雞蛋仔格仔餅

家陣缽仔糕、白糖糕呢啲想搵嚟食都難
以前細細個街邊總有一間賣呢啲,而家一街金舖藥房

而家d雞蛋仔變左粗製濫造,又搞咩唔同味既都多撚餘

想搵間好食既都唔知係邊搵

但格仔餅去低調高手買真係好食

但你既然推得台灣牛肉麵,港式車仔麵有唔少都屌打佢地

香港小食真係又垃圾又貴
我自己1年都唔會食一次

記得讀好啲書入大學

夏威夷有乜食

小籠包係台灣菜?

台灣野普遍都太油,
滷肉飯d肉肥到
喺台北我覺得好食嘅餐廳全部唔係台菜

on9

同類日本鯛魚燒秒撚左雞蛋仔啦

中肯
人地日本連便利店d野食都好食過唔知香港幾倍

香港人都搵唔到好食既燒賣魚蛋
點推介比人👁👁

踩港撚全面進場！

牛雜屌打全部啦
喂 咩雞蛋仔砵仔糕企開啲啦屌你老母

台灣蚵仔煎,識嘅所有人去台灣食過,冇一個人係話好食

駁唔到

加埋砵仔糕+碗仔翅+魚肉菜 我超中意食 但好食唔係度度有

唔覺 個皮通常冇味 食入面涵
但雞蛋仔蛋香 格仔餅蛋香+漿 好鬼正
煮法又可以唔同 有機整 有炭燒
不過要指定舖頭先係人間美食 仲要趁熱食

點解tw 用小龍包牛肉面
hk 唔用點心同牛腩面？

我都覺得好難食
台灣臭豆腐好食過香港既 我受唔到香港落啲漿
同埋香香雞好鬼正

好食魚蛋燒賣做唔住 成本貴

價錢平就係劣食

港畜不嬲食開屎
咁都入到頭十
日本人好畀面了

宜家香港有本土特色既野食好多都搞到不倫不類
咩綠茶燕窩蛋撻 幾十款味既雞蛋仔 芝士拉絲煲仔飯 空氣麵包 酒樓點心愈黎愈難食
都無邊間真係專注做好果樣野食既味道
做起左果d茶餐廳又愈黎愈難食
好多食完都唔想再食第二次

洗咩咁在意日本仔鐘唔鐘意？
你又唔係為左佢而生存

香港有咩好食, 諗唔到

劣食就推介到

食過日本d燒賣, 雖然有少少唔同

但係都好好食

雞蛋仔比起後兩者相對簡單，但係整得有心機都可以好大分別，例如慳唔慳個漿、係咪整得外面嗰浸得個硬字，
蛋撻同砵仔糕都係手工嘢，當然有好多係求其整，但識揀舖頭買都好明顯食得出有分別，
唔知你係不嬲睇唔起，定不嬲食開啲唔好食嘅，先有不嬲都係垃圾劣食呢個睇法
最唔明點解鍾意食就係港豬

個記者一定係食屎大
咩叫沒有份兒
無份咪無份
咩叫份兒？
腦裝屎

現在又流行整埋啲咩抹茶雪糕雞蛋仔
但又學唔到日本嗰種懂得融合嘅水平同精神
啲雪糕都係普通到唔普通嘅質素
再求其加上件雞蛋仔就算
完全冇獨家技巧
搞到不倫不類，雪糕同個雞蛋仔係完全唔夾
搞到值得推介嘅傳統hardcore雞蛋仔愈嚟愈少
扮上菜嘅雞蛋仔又完全唔掂

見到謝霆鋒個雞蛋仔都知咩事啦

得罪講句喇
香港已經玩完
唔關政治事或者住屋問題
係成個文化層出晒事
而係香港啲人學埋晒其他地方唔好嘅嘢
介紹吃喝玩樂嘅傳媒就學咗台灣嘩眾取寵
料理就學韓國嘅快速同無厘頭嘅cross over扮上菜嘅文化
又學晒日本嘅援交同PTGF

平心而論，幾十年前香港野食就掂，而家狗也不吃

用料又差，煮得又差，肉類更加唔洗講，霉到食落去唔似食緊肉咁

有機會去日本既話去下人地中華料理店
人地舊牛肉炒出黎都高質過人

雞蛋仔好撚好食喎

統計學都唔識

一句講哂

租貴, 材料貴 就令到食物水準大幅下降
地產霸權根本就係兇手

台灣街邊嘢就好食
台灣菜就真心難食到仆街

都係嘅
同埋個個開鋪都想好快搵到一嚿錢
變想韓國嗰種快速同cross over扮上菜嘅文化愈嚟愈勁
但都要香港人受先得嘅
個個都為咗打卡爭住去幫襯
但打咗一次就唔會翻兜
成個文化都唔健康
因為香港人本身就唔重視文化

香港叫美食天堂好似唔係因為香港有好多好味既地道食物，而係好多有其他國家既餐廳仲要好食

香港其實係日本眼中只係拉圾第三世界地方

日本街頭小食屌打晒乜春雞蛋仔缽仔糕啦

CC 台:「唔好再講啦 唔想聽唔想聽」

咁點解小籠包唔係台灣野 , 但日本人又覺得台灣啲小籠包好味

做咩啫你

CNN選出全球街頭美食城市 香港第七 坑渠油之都台灣未入列

小籠包上海江蘇先最正宗喎

蛋撻見人見智

但雞蛋仔同砵仔糕真係好普通....無咩味

我 3 樣都 ok 鍾意食

係雞蛋仔/格仔餅越嚟越畀班新移民搞到越嚟越 on 9 啫
又貴又多雜種味

對於日本人 其實台灣都係等於中國
所以小籠包都當係台灣野
仲有美食天堂係指有唔同國家種類嘅野食
利申: 3樣都中意食 不過而加質素係越來越差

日本人先唔會當台灣係蝗國囉 , 但可能會覺得佢地先係真正既「中國」

日本同台灣既關係係源自於當年佔領過一段時間

大澳炭燒雞蛋仔 口感薄啲
北角雞蛋仔 好似食緊蛋糕咁 半件就飽
仲有啲連登仔都推介 筲箕灣、媽咪雞蛋仔
全部都有蛋味 超好食 有啲軟啲 有啲硬啲
不知幾正

日本好似對台灣幾好 佢地兩個關係咁好
台灣小食好多都抄上海江蘇個啲地方 再加小小自己野之嘛
要正宗應該去返個邊食 去個一次蘇州 啲野又平又好食

雞蛋仔同蛋撻而家太多垃圾 好難搵到好食既

砵仔糕係正 但太冷門 唔去街市都未必搵到 大部份外國人唔會食到

其實雞蛋仔蛋撻真係麻麻地，格仔餅葡撻正好多，仲有碗仔翅呢啲又係超正

踩港又贏

砵仔糕真係好難搵呀 有冇好介紹

有時真係唔得先踩,但班盲撐撚成日起哂鋼

成日要等外國人踩下先知真係唔掂

其實香港憑咩話自己係美食天堂

97前旅遊局吹奏出黎

其他地方好食 但我唔覺得香港地道美食差

兒家係咩美食都有 但愈做愈難食 愈做 份量愈少

論掃街香港好過台狗喇
唔明台狗夜市有咩特色

其實三樣都好普通 雲吞麵魚蛋粉仲好啦

鬼咩,香港啲小食越來越垃圾,又了無新意...一係引進,一係抄襲,同香港啲電視劇一樣,仲要賣得貴,但質素參差,仔叫人地嚟旅遊食呢啲,玩咩!

蚵仔煎煎難食嘅好難食
好食嘅其實好好食

食過2次真係好食
一次係板橋，一次係零晨一點係逢甲佢即煎嘅

煎到外皮小小脆 入面仲有蠔汁 正

正如香港一樣 d 遊客如果係食龍x 果d 劣食 我諗佢一定覺得香港d 小食難食

乜香港個D真係叫掃街咩?
你搵到一條街係成條街都賣野食放街邊咩
老老實實 , 所謂既魚蛋燒賣雞蛋仔蛋撻.....我身為香港人都覺得難食

笑撚死 香港叫掃街

台灣 夜市一份即炸地瓜球 , 同埋 d 玉子燒, 雞串, 都KO 左香港啦

香港輸其實係輸唔夠集中

例如以前d 人就話去旺角掃街
宜家你落轉旺角 得返菜街尾 兆萬中心果頭係多食店
其他變晒藥房 百老匯 金鋪
但問題係 果度間間都係劣食

又例如廟街 ， well 香港人都唔會去啦

適客搵唔到好食嘅鋪 就覺得香港d 野唔好食

台灣 日本d 食店就集中好多
有夜市 同小食街 等

香港政府真係檢討下啦，出埋d 垃圾小食車
又分散到全香港幾個景點，又成日轉位
完全唔遊客friendly

最撚 on 9 係, 吹捧香港一個地方有各國既野食

咪即係抄鳩人地啲菜式, 放喺自己啲地方 就當自己係美食天堂
食到香港既法國菜, 但都無法國既風味同特色啦